認真一問，其實霍金係學術界既地位點解咁高？

係純因為佢出名？定真係有料？有料既又點解無nobel prize？

因為未能有實質證據 好似發現霍金射線等證明佢既論文
但係毫無疑問地 佢既論文令到而家好多科學家都以佢既大爆炸理論模型嚟做研究

但科學唔係講真憑實據, 乜嘢可證偽性?

理論物理學係用數學模型去建立理論，再等三五七十年實驗物理學家去觀測證實

大佬，啲理論唔係鳩up

係有math model去支持

可證偽唔代表假說提出嗰陣有真憑實據

你係連登問霍金其實勁唔勁有乜用？
你唔試下去哈佛 牛津既物理學家？

霍金最出名係佢用左D 普通人都睇得明的語言去寫時間簡史。

分得清咩叫theory咩叫conclusion未，下下都要proved先publish咩Einstein都可以摺埋啦，佢一百年前建立嘅general relativity入面嘅gravitational wave 都係近年先開始detect到

咪問緊同鳩噏分別喺邊, 鳩噏同實驗證明到之間, 去到邊個位學術界先會認同係科學

除咗計數計到出嚟, 重有乜嘢?

利申文科仔只讀過econ

實證嘅意思唔係要證明個theory啱，而係要證明佢錯。你用一百萬個case證明佢啱係冇用，因為一個同theory相反嘅例證就足以推翻整套理論。但係以econ嘅law of demand為例，其他因素不變底下，價格上升需求量下跌，反之亦然，現實上的確有實例會得出相反結論，最後經濟學家都係認為law of demand對解釋行為不可或缺，所以都冇放棄呢套理論。

我睇得明喎

科普界地位高啫，班ug phy都冇讀過既人點撚識真正學術界唔同field邊個地位高

唔係讀 physics, 但純粹以佢拎嘅獎來睇，估計 Hawking 嘅地位應該唔會太低
起碼Fundamental Physics Prize 呢d 學界嘅獎
估計 Fundamental Physics Prize 雖然獎金多過 Nobel Prize, 但歷史仍然好短，
未必係最重要嘅獎，但任何學者拎得學界呢d獎，好難話冇地位

咁講，佢係勁，不過你話多人講一個正常人上到 the summit 定係一個殘廢上到 the summit

點解一定要比較科學家邊個成就高d？
無一個人可以自己建立成套現代物理學出嚟
背後有無數出名又好唔出名又好既科學家付出腦力

因為佢上知天文